\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Lemure}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {7},
        hit-points  = {13 (3W8)},
        speed       = {4,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 5,
        con = 11,
        int = 1,
        wis = 11,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Kälte},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht Diabolisch, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Höllische Wiederbelebung}
        Ein Lemure, der in den Neun Höllen stirbt, ersteht mit allen Trefferpunkten in 1W10 Tagen wieder auf, sofern er nicht von einer Kreatur mit guter Gesinnung getötet wurde, auf die der Zauber Segnen gewirkt wurde, oder die Überreste des Lemuren mit Weihwasser besprenkelt werden.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Lemuren wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Faust}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 2 (1W4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Faust,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=2 (1W4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
